港女赴澳工作假期捲謀殺案 被判監最少17年

盧裕彤被判監最少17年(互聯網)

一名到澳洲工作假期的香港女子，三年前涉嫌找來一名男性朋友槍殺其澳洲男友，她被裁定謀殺罪名成立，周五被判監21年，須服刑最少17年才可申請假釋。

29歲的盧裕彤（Yu Tung Lo）2016年找來朋友杜霍維奇（Daniel Duhovic），在澳洲維多利亞省近距離槍殺當時48歲的男朋友霍根（Paul Hogan）。案情指，杜霍維奇到霍根家門外，近距離向他頭部開槍把他轟斃。霍根伏屍白色座駕的司機位。

維多利亞省最高法院法官科格倫（Paul Coghlan）形容盧裕彤是「控制慾很強的人」，這驅使她有殺人的念頭。科格倫說：「這是亳無意義的殺戮，對那些被遺下的人來說有更大傷害。」

杜霍維奇早前已被判監禁最多15年，目前正在服刑。盧裕彤抵達澳洲後曾在維多利亞省多處地點工作，後來在網上邂逅較自己年長22年的霍根，共譜忘年戀並展開同居生活，盧裕彤在區內一個農場打工。霍根靠打散工過活，做過廚師、送薄餅等工作。盧裕彤同事表示她曾透露與霍根之間「有問題」。

澳洲廣播公司／《蘋果》資料室

鬼佬無業，打散工 = 識浪漫，享受生活

港女又然

咁就移民咗去澳洲

唔畀我屌返劑就入去坐，嘥晒

男既拎槍判15年
女既叫男殺判17年

無得生bb了
出到己經50路

移民？定居17年居完返香港38歲做老雞350蚊一Q

幕後主腦判得係重啲

好正常

46

G

之前有新聞港女打本比個無業幾件鬼佬係香港開餐廳

Duhovic 睇個名係東歐佬？
港女收到件東歐兵殺人

係D鬼佬無業係好有上進心既

數神

條鬼佬朋友又會咁戇鳩比條港女昆, 用槍殺佢條仔!! 唔通用個閪當八通黎用

搵唔返

我都記得之前有條港女養足個鬼佬十年

香港土瓜灣一區，還沒有地鐵。隨處蹓躂，怎麼看都是個老人社區。誰想到一對年輕新婚夫婦，三個月前落腳於此，在一條隱蔽小街，同心協力，開了一家西餐廳。丈夫更是藍眼晴金頭髮的型男大廚，在這區十分少見，賣道地的比利時菜，帶來不一樣的活力。原來美食背後，是一個跨越九千公里、平凡卻真摰的愛情故事。

Louis和Stephanie的愛情，於澳洲萌芽。兩人於當地Working holiday，男的當廚師，女的做咖啡，經過朋友介紹相識，漸漸互生情愫。Stephanie仍然記得第一次約會的情況：「我們相約逛夜市，但他當天居然沒有帶現金。我心想，你第一次約女生上街，不帶錢是什麼玩法？」他隨性，她偏偏喜歡他的單純沒心機，兩人漸行漸近，頓成情侶。

兩人一起時間不算長，但自覺適合匹配，交往四年間，二人結婚，並決定從澳洲回到香港。他為她，到一片新天地闖，她，也決定為他圓夢。兩個月前，她在土瓜灣找到一個店面開西餐廳。「Louis做廚師十幾年，一直很想擁有自己餐廳，集合所學所識，做屬於自己的菜。」老婆代答，語畢，笑得燦爛，她為他何等驕傲。

小小心血結晶成形，主要賣西餐。海鮮是Louis每天早上親自到街市挑選，由龍蝦、大蛤蜊到生干貝，天天換款，確保最鮮。別以為餐廳只賣尋常的義大利麵，其實在細節中滲出比利時菜的精髓——不定時賣蒜香孔雀蛤煲，另上大大份現炸金黃薯條，配自家比利時烤醬；巧克力慕斯是自家現打；搭配四款修道院啤酒；通通大推比利時菜，讓人用舌頭認識這個小小的國度。

起初他們還怕老社區生意慘淡，豈知小店努力，慢慢做出口碑，「阿公阿婆不懂英文，都會來吃。這區比較有趣，什麼人都有。就是試一下，賭一把。」兩人想過移居瑞士，連簽證也辦好了，後來因緣際會，找到這個店面，思前想後，毅然留下來圓夢，辛苦是辛苦，冒險是冒險，但只要有彼此，一切心甘命抵。「雖然辛苦，雖然日對夜對，但都不會膩。」

Louis正在廚房內忙，問外場的Stephanie，喜歡老公什麼？這位香港女子笑說：「我鞋帶鬆了，他會主動蹲下來替我綁，香港男生不會這樣。」遇見他之前，Stephanie是個沒成就、沒事業心、沒主見的平凡女生，「我讀書很差，考試只得一分，打工也做不長，整個人渾渾噩噩。」她直言，是Louis慢慢帶她，走過不一樣的風景，學習計劃人生，甚至現在才29歲，已經擁有一家自己的餐廳。家人也說，因為愛情，她變得獨當一面，成熟穩重。

愛情，從來不單是「我尋你開心」，而是為對方或成就對方，成為一個更好的人。

你願意為愛嘅人付出幾多？真愛何價？

陳貝兒主持大台真人騷《嫁到這世界邊端 2》前三集講咗兩位韓國人妻嘅故事，都係韓國Oppa為老婆付出好多。但今晚一集講瑞典人妻Molly（毛毛）同設計師老公Johan嘅故仔，就係調番轉，妻子為丈夫付出一切。

港女毛毛係單親媽媽，一次緣份安排下，喺香港認識咗來自瑞典鄉下嘅窮小子Johan，一拍即合。婚後Johan留港，但男方工作未如理想，一直失業，毛毛無私付出，對Johan照顧有嘉，寧願自己做sales撐起頭家，亦從來冇問老公攞家用。及至有一次去超巿shopping，Johan突然拎咗張信用卡付款，驚喜宣佈已經搵到工，有收入，毛毛就覺得好感動。

毛毛一「包」就「包」咗老公十年，人生冇幾多個十年，期間毛毛受盡親友冷言冷語，Johan甚至被背後笑「食軟飯」，好彩毛毛都冇動搖，佢願意呢喺場愛情賭博下重注。兩人結婚十五年，一年前Johan帶咗毛毛返瑞典定居，仲喺老家搵到份好工，喺大公司做設計，亦承諾一定會好好照顧老婆，等佢唔使再捱。

貝兒都受毛毛愛情故事感動，至於會否效法？佢回覆傳媒時就話：「愛唔係用錢嚟衡量嘅，如果我有能力都唔介意付出多啲。」

鬼佬=真愛